%@Auteur: Victor-Emmanuel Dubau\par
Calculer :
\begin{myenumerate}
  \item la masse d'un pot de confiture (habituellement de 370~g)
  à laquelle on rajoute 20\%\dotfill\par\dotfill
  \item les 15\% de matière grasse d'un pot de 120~cL \dotfill\par\dotfill
  \item le pourcentage de ceux qui n'ont pas obtenu le brevet (72
élèves de 3\ieme\ ont été reçus au brevet sur les
75).\dotfill\par\dotfill
  \item la population d'une ville de 20\,000 habitants qui augmente de
5\% puis diminue de 5\%\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
  \item le pourcentage des 12 élèves d'une classe de 28 qui pratiquent
l'allemand (arrondir le pourcentage à
l'unité).\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
  \end{myenumerate}